1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

- Цикли потрібні для перебирання значень у масиві.
- Для багаторазового виклику певних інструкцій, доки умова є дійсною.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

- для виведення в консоль цифрових значень від і до: з певним кроком, парних чи не парних, що відповідають умові.
  Для сумування.

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне перетворення, коли ми самі задаємо зміну типу:
Number(value)
String(value)

Неявне перетворення відбувається автоматично. Коли у виразі використовуються значення різних типів.
Наприклад:
10 + '10' = '1010'
